.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: char-class
.. _ch3--classes--Oracle:

Оракул (`Oracle <https://2e.aonprd.com/Classes.aspx?ID=14>`_)
=========================================================================================

.. epigraph::

	*Ваш проводник божественной силы сторонится традиционных каналов молитвы и служения - вместо этого вы собираете сакральные истины, которые выходят за рамки любого отдельного божества.
	Вы понимаете великие тайны вселенной, воплощенные в всеобъемлющих концепциях, которые превосходят добро и зло или хаос и порядок, независимо от того, воспринимаете ли вы общую связь между несколькими божествами или полностью обходите стороной их силу.
	Вы исследуете одну из этих тайн и используете ее силу, чтобы творить чудесные заклинания, но эта сила стоит ужасную цену: проклятие, которое становится сильнее, чем больше вы его используете.
	Ваша способность - обоюдоострый меч, который вы можете поддерживать как божественный инструмент или как проклятие богов.*

-----------------------------------------------------------------------------


.. rst-class:: sidebar-char-ancestry-class

.. sidebar:: hidden

	.. rubric:: Начальные умения

	На 1-м уровне вы получаете указанный уровень мастерства в перечисленных показателях.

	Вы нетренированны в том, что не указано явно, если только не получаете уровень мастерства другим способом.


	.. rubric:: Восприятие

	Обученный в Восприятие


	.. rubric:: Спасброски

	Обученный в Стойкость

	Обученный в Рефлекс

	Эксперт в Воля


	.. rubric:: Навыки

	Обученн Религии

	Обучен 1 навыку в зависимости от таинства

	Обученный 3 + модификатор Интеллекта дополнительным навыкам


	.. rubric:: Атаки

	Обученный обращению с простым оружием

	Обученный безоружным атакам


	.. rubric:: Защита

	Обученный в обращении с легким доспехом

	Обученный в защите без доспехов


	.. rubric:: Заклинания

	Обученный в атаках сакральными заклинаниями

	Обученный в КС сакральных заклинаний


.. attention::

	| **Ключевая характеристика**
	| **Харизма**
	| На 1-м уровне, ваш класс дает вам повышение характеристики Харизмы.

.. attention::

	| **Очки Здоровья**
	| **8 + модификатор Телосложения**.
	| Вы увеличиваете максимальные ОЗ на это значение на 1-м уровне и каждый последующий уровень.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время боя

Вы используете свое таинство, чтобы усилить себя в бою, уравновешивая чудесные эффекты с возрастающей степенью вашего проклятия, поскольку противоречивые божественные требования перенапрягают ваше физическое тело.
Вы сотворяете заклинания, чтобы помочь своим союзникам и вредить своим врагам, или, в зависимости от вашего таинства, вы можете сами вступить в бой.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время социальных контактов

Вы полагаетесь на озарения, почерпнутые из вашего таинства.
Вы можете использовать свое проклятие, чтобы запугать людей или скрыть его последствия, чтобы не выделяться и слиться с толпой.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время исследований

Вы сосредотачиваетесь, чтобы взять под контроль ужасные метафизические конфликты, вызывающие ваше проклятие, чтобы вы позднее могли снова использовать силу своего таинства.
Вы остаетесь в курсе сверхъестественных сил, действующих вокруг вас, возможно, заглядывая в будущее, чтобы получить озарения.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время простоя

Вы можете попытаться узнать больше о своем таинстве и божественных источниках, питающих вашу силу.
Общение с другими, кто интересующимися вашей тайной, может облегчить вам жизнь с вашим проклятием.
Вы можете присоединиться к существующей религии или даже организовать свое собственное верование, посвященное вашей тайне.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Вы можете

* Считать свои силы оракула благословением, проклятьем или и тем и другим
* Довести себя до предела того, что вы можете выдержать, чтобы творить великую магию
* Полагаться на магические предметы, чтобы иметь запас безопасной и более надежной магии


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другие вероятно

* Не понимают, что ваше колдовство основывается на божественной силе, и вместо этого верят, что вы управляете чуждыми, и возможно злыми силами
* Предполагают, что ты совершил какой-то ужасный проступок, чтобы стать проклятым богами
* восхищаются вашей решимостью и жертвами, которые вы приносите, чтобы совершать удивительные поступки


.. table:: Таблица: Развитие оракула

	+---------+-----------------------------------------------------+
	| Уровень |                  Особенности класса                 |
	+=========+=====================================================+
	|       1 | | Родословная и предыстория,                        |
	|         | | Начальные умения,                                 |
	|         | | Сакральное колдовство (Divine Spellcasting),      |
	|         | | Репертуар заклинаний (Spell Repertoire),          |
	|         | | Таинство (Mystery)                                |
	+---------+-----------------------------------------------------+
	|       2 | | Способность оракула,                              |
	|         | | Способность навыка                                |
	+---------+-----------------------------------------------------+
	|       3 | | Заклинания 2-го уровня,                           |
	|         | | Коронные заклинания (Signature Spells),           |
	|         | | Общая способность,                                |
	|         | | Увеличение навыка                                 |
	+---------+-----------------------------------------------------+
	|       4 | | Способность оракула,                              |
	|         | | Способность навыка                                |
	+---------+-----------------------------------------------------+
	|       5 | | Заклинания 3-го уровня,                           |
	|         | | Повышение характеристик,                          |
	|         | | Способность родословной,                          |
	|         | | Увеличение навыка                                 |
	+---------+-----------------------------------------------------+
	|       6 | | Способность оракула,                              |
	|         | | Способность навыка                                |
	+---------+-----------------------------------------------------+
	|       7 | | Заклинания 4-го уровня,                           |
	|         | | Заклинатель эксперт (Expert Spellcaster),         |
	|         | | Решимость (Resolve),                              |
	|         | | Общая способность,                                |
	|         | | Увеличение навыка                                 |
	+---------+-----------------------------------------------------+
	|       8 | | Способность оракула,                              |
	|         | | Способность навыка                                |
	+---------+-----------------------------------------------------+
	|       9 | | Заклинания 5-го уровня,                           |
	|         | | Магическая стойкость (Magical Fortitude),         |
	|         | | Способность родословной,                          |
	|         | | Увеличение навыка                                 |
	+---------+-----------------------------------------------------+
	|      10 | | Повышение характеристик,                          |
	|         | | Способность оракула,                              |
	|         | | Способность навыка                                |
	+---------+-----------------------------------------------------+
	|      11 | | Заклинания 6-го уровня,                           |
	|         | | Сильное проклятие (Major Curse),                  |
	|         | | Бдительность (Alertness),                         |
	|         | | Эксперт оружия (Weapon Expertise),                |
	|         | | Общая способность,                                |
	|         | | Увеличение навыка                                 |
	+---------+-----------------------------------------------------+
	|      12 | | Способность оракула,                              |
	|         | | Способность навыка                                |
	+---------+-----------------------------------------------------+
	|      13 | | Заклинания 7-го уровня,                           |
	|         | | Молниеносные рефлексы (Lightning Reflexes),       |
	|         | | Опыт с легкими доспехами (Light Armor Expertise), |
	|         | | Специализация в оружии (Weapon Specialization),   |
	|         | | Способность родословной,                          |
	|         | | Увеличение навыка                                 |
	+---------+-----------------------------------------------------+
	|      14 | | Способность оракула,                              |
	|         | | Способность навыка                                |
	+---------+-----------------------------------------------------+
	|      15 | | Заклинания 8-го уровня,                           |
	|         | | Заклинатель мастер (Master Spellcaster),          |
	|         | | Повышение характеристик,                          |
	|         | | Общая способность,                                |
	|         | | Увеличение навыка                                 |
	+---------+-----------------------------------------------------+
	|      16 | | Способность оракула,                              |
	|         | | Способность навыка                                |
	+---------+-----------------------------------------------------+
	|      17 | | Заклинания 9-го уровня,                           |
	|         | | Неимоверное проклятие (Extreme Curse),            |
	|         | | Отличная решимость (Greater Resolve),             |
	|         | | Способность родословной,                          |
	|         | | Увеличение навыка                                 |
	+---------+-----------------------------------------------------+
	|      18 | | Способность оракула,                              |
	|         | | Способность навыка                                |
	+---------+-----------------------------------------------------+
	|      19 | | Ясность оракула (Oracular Clarity),               |
	|         | | Легендарный заклинатель (Legendary Spellcaster),  |
	|         | | Общая способность,                                |
	|         | | Увеличение навыка                                 |
	+---------+-----------------------------------------------------+
	|      20 | | Повышение характеристик,                          |
	|         | | Способность оракула,                              |
	|         | | Способность навыка                                |
	+---------+-----------------------------------------------------+




Особенности класса
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Как оракул, вы получаете эти способности.
Способности получаемые на более высоких уровнях, указывают необходимые уровни рядом с названием.


Родословная и предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к способностям класса на 1-м уровне, вы получаете преимущества вашей родословной и предыстории, как описано в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


Начальные умения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 1-м уровне вы получаете умения, которые соответствуют вашей начальной тренировке.
Они указаны в сноске, в начале описания класса.


.. _class-feature--Oracle--Divine-Spellcasting:

Сакральное колдовство (Divine Spellcasting)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше таинство дает вам божественную магическую силу.
Вы можете колдовать сакральные заклинания, используя активность :ref:`action--Cast-a-Spell`, и вы можете использовать материальные, жестовые и словесные компоненты при колдовстве (см. :ref:`ch7--Casting-Spells`).
Ваш нетрадиционный доступ к этой божественной силе означает, что вы обычно можете заменять материальные компоненты соматическими компонентами, поэтому вам не нужно использовать сумку с материальными компонентами для сотворения заклинаний.

На 1-м уровне, каждый день, вы можете колдовать до двух заклинаний 1-го уровня.
Чтобы колдовать заклинания, вы должны знать их, а изучаете вы их с помощью особенности класса "Репертуар заклинаний".
Количество заклинаний которые вы можете использовать каждый день называется слотами заклинаний.
По мере повышения уровней как оракул, ваше количество заклинаний в день увеличивается, как и наивысший уровень заклинаний, которые вы можете колдовать (:ref:`table--Oracle--Spells-Table`).

Некоторые из ваших заклинаний требуют совершить атаку заклинанием, чтобы узнать на сколько они эффективны, или заставить ваших врагов делать бросок против вашего КС заклинаний (обычно делая спасбросок).
Так как ваша ключевая характеристика это Харизма, атаки заклинаниями и КС заклинаний используют модификатор Харизмы.
Подробности о вычислении этих данных описаны в разделе :ref:`ch9--Spell-Attack-Rolls`.


Усиление заклинаний
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Когда вы получаете слот заклинаний 2-го уровня и выше, вы можете заполнить их усиленными версиями заклинаний низкого уровня.
Чтобы колдовать усиленное заклинание, у вас должна быть усиленная версия этого заклинания; например, вы не можете колдовать версию заклинания 3-го уровня, которое имеется  в вашем репертуаре только 1-го уровня.
Многие заклинания имеют специальные улучшения когда повышаются до определенного уровня (см. :ref:`ch7--Heightened-Spells`).
Особенность класса "Коронное заклинание" позволяет вам свободно усиливать определенное заклинание.


Чары
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Чары это особый вид заклинаний, которые не используют слоты заклинаний.
Вы можете колдовать чары по желанию, сколько угодно раз в день.
Чары всегда автоматически усиливаются до половины вашего уровня, округленного до большего целого, обычно, они равны самому высокому уровню заклинаний которые вы можете использовать как оракул.
Например, как у оракула 1-го уровня, ваши чары имеют 1-й уровень, а как оракул 5-го уровня, вы обладаете чарами 3-го уровня.



Репертуар заклинаний (Spell Repertoire)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Коллекция заклинаний, которые вы можете колдовать, называется вашим репертуаром заклинаний.
На 1-м уровне, вы изучаете 2 заклинания 1-го уровня и 5 чар на свой выбор.
Вы выбираете их из списка общих сакральных заклинаний (:ref:`spells-list--Divine`), или из других сакральных заклинаний, к которым у вас есть доступ.
Вы можете колдовать любые заклинания из вашего репертуара, используя слот подходящего уровня заклинания.

Вы увеличиваете репертуар заклинаний по мере повышения уровней.
Каждый раз, получая слот заклинания (см. :ref:`table--Oracle--Spells-Table`), вы добавляете заклинание того же уровня в свой репертуар.
На 2-м уровне, вы выбираете другое заклинание 1-го уровня; на 3-м уровне, вы получаете два заклинания 2-го уровня, и так далее.
Когда вы добавляете заклинания, вы можете добавить усиленную версию заклинания, которое у вас уже есть, чтобы колдовать его усиленную версию.

Хотя вы получаете их с одинаковой скоростью, ваши слоты заклинаний и сами заклинания в репертуаре разделены.
Если способность или другая возможность добавляет заклинание в ваш репертуар, это не добавляет вам слот заклинания, и наоборот.


Замена заклинаний в вашем репертуаре
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

По мере получения новых заклинаний в репертуар, вы можете захотеть заменить некоторые из ранее изученных заклинаний.
Каждый раз, когда вы получаете уровень и учите новые заклинания, вы можете поменять одно из ваших старых заклинаний на другое, того же уровня.
Вы так же можете заменить чары.
Вы так же можете поменять заклинания с помощью переобучения во время отдыха (см :ref:`ch9--Downtime--Retraining`).


.. _table--Oracle--Spells-Table:
.. table:: Таблица 3-6: Заклинания оракула в день

	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| Ваш     |      | Уровень заклинания                               |
	+ уровень + Чары +----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	|         |      | 1  | 2  | 3  | 4  | 5  | 6  | 7  | 8  | 9  | 10  |
	+=========+======+====+====+====+====+====+====+====+====+====+=====+
	| 1       | 5    | 2  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 2       | 5    | 3  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 3       | 5    | 3  | 2  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 4       | 5    | 3  | 3  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 5       | 5    | 3  | 3  | 2  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 6       | 5    | 3  | 3  | 3  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 7       | 5    | 3  | 3  | 3  | 2  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 8       | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 9       | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 2  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 10      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 11      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 2  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 12      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 13      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 2  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 14      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 15      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 2  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 16      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 17      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 2  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 18      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 19      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 1*  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 20      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 1*  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+

**\*** - Особенность класса :ref:`class-feature--Oracle--Oracular-Clarity` дает вам слот заклинания 10-го уровня который работает несколько иначе других.




Таинство (Mystery)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Оракул обладает божественной силой, но не от одной божественной сущности.
Эта сила может исходить от могущественной концепции или идеала, от внимания множества божественных сущностей, чьи сферы интересов затрагивают эту тему, или от прямого и опасного проводника к чистой божественной силе.
Это и есть таинство оракула, источник сакральной магии, неподвластный ни одному божеству.

Выберите таинство, которое дает силу вашей магии.
Ваше таинство дает вам особенные заклинания, называемые заклинания-откровения и позже может дать вам заклинания божественного домена.
Оно диктует эффекты вашего проклятия оракула, добавляет дополнительные чары в ваш репертуар, и дает вам обучение в одном или нескольких навыках.

Получение озарения и силы от коллективных божественных влияний, которые питают вашу магию, также дает вам особую пользу.

Представлены следующие таинства оракула.

**Предки (Ancestors)**: Голоса прошлых поколений учат и преследуют вас.

**Битва (Battle)**: Вы воплощаете добродетели, поощряемые героями легенд.

**Кости (Bones)**: Смерть всегда кажется рядом, и мертвые говорят с вами.

**Космос (Cosmos)**: Вы черпаете энергию от звезд и пространства между ними.

**Пламя (Flames)**: Вы танцуете с огнем и делаете все возможное, чтобы остаться он не опалил вас.

**Жизнь (Life)**: Бурлящие жизненные энергии текут через вас в мир.

**Знание (Lore)**: Вы получаете доступ к невиданным, несметным знаниям.

**Буря (Tempest)**: Ветер, волны и штормы бушуют по вашему мановению и зову.


Заклинания-откровения (Revelation Spells)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Силы вашего таинства проявляются в виде заклинаний-откровения, которые являются разновидностью заклинания фокусировки.
Сотворение такого заклинания, стоит 1 Очко Фокусировки, и увеличивает эффекты вашего проклятья оракула.
Вы начинаете с 2 Очками Фокусировки в запасе.
Вы восполняете запас очков фокусировки во время дневных приготовлений, и можете восстановить 1 Очко Фокусировки тратя 10 минут на активность :ref:`action--Refocus`, чтобы примирить противоречивую или нетрадиционную природу вашей божественной тайны.

Заклинания фокусировки автоматически усиливаются до половины вашего уровня, округляясь до большего целого, как чары.
Они не требуют слот заклинаний, но вы и не можете колдовать их используя обычные слоты заклинаний.
Определенные способности могут давать вам больше заклинаний фокусировки и увеличивать запас очков фокусировки, однако запас очков фокусировки не может быть более 3 очков.
Полные правила по заклинаниям фокусировки описаны в разделе :ref:`spells--info--Focus-Spells`.

Заклинания-откровения имеют признак "проклятое", в отличие от других заклинаний фокусировки.
Этот признак значит, что когда они колдуются, то увеличивают степень вашего проклятья оракула (см. далее).
Вы не можете колдовать заклинания с признаком "проклятое" если у вас нет проклятия оракула.


.. sidebar:: Другие заклинания фокусировки

	Вы можете получить другие заклинания фокусировки, которые не являются заклинаниями-откровения и не имеют признак "проклятое" (например, выбирая архетип).
	Так как эти заклинания не полагаются на то же сакральное таинство, что и ваши заклинания-откровения, их колдовство не увеличивает эффекты вашего проклятия.
	Они как обычно расходуют 1 Очко Фокусировки и у вас не может быть в запасе больше 3 очков фокусировки.


На 1-м уровне вы изучаете 2 заклинания-откровения.
Первое - начальное заклинание-откровение определенное вашим таинством.
Второе - начальное заклинание домена, которое вы выбираете из одного из доменов, связанных с вашим таинством, которое вы колдуете как заклинание-откровение, из-за чего оно получает признак "проклятое".



.. _class-feature--Oracle--Oracular-Curse:

Проклятие оракула (Oracular Curse)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Использование множества разрозненных источников энергии неизбежно создает на ваше тело невероятный стресс, проявляющийся как сверхъестественное проклятие.
Чем больше заклинаний-откровений вы колдуете, тем хуже эффекты вашего проклятья, но эти все более противоречивые энергии так же могут дать вам божественные преимущества.

Определенные эффекты вашего проклятия связаны с вашим таинством, но все проклятия развиваются одинаково.
Проклятие постоянно дает вам мягкое, но неослабевающее напоминание о том, что вы принимаете потустороннюю силу.
Когда вы колдуете заклинания-откровения, ваше проклятие усиливается, сначала до слабого эффекта, а затем до среднего эффекта.

Ваше проклятие развивается до своей слабой стадии, когда вы первый раз после ежедневных приготовлений завершаете колдовать заклинание-откровение.
Как только ваше слабое проклятие проявилось, оно остается до тех пор, пока вы не отдохнете в течение 8 часов и снова не сделаете свои ежедневные приготовления.
Если вы колдуете заклинание-откровение когда действует слабое проклятие, оно переходит к эффектам среднего проклятия, сразу же после того, как вы завершаете :ref:`action--Cast-a-Spell`.
На вас продолжает действовать слабое проклятие, однако некоторые эффекты среднего проклятия могут изменять особенности вашего слабого проклятия.
На более высоких уровнях вы можете колдовать больше заклинаний-откровений, развивая проклятие то его сильной стадии, а потом и до неимоверной стадии; эти более сильные проклятия складываются с эффектами более низких стадий и могут изменять их.
Когда вы используете :ref:`action--Refocus` во время эффектов среднего или более сильного проклятия, помимо восстановления очка фокусировки, вы снижаете силу проклятия до слабой.

Использование силы вашего таинства, когда ваше проклятие находится в самом худшем состоянии, вызывает непримиримый конфликт между вами и источниками вашей силы.
Сразу после произнесения заклинания-откровения, находясь под средним эффектом вашего проклятия, вы становитесь подавлены.
Когда подавлены, вы не можете делать :ref:`action--Cast-a-Spell` или :ref:`action--Sustain-a-Spell` любого заклинания-откровения, вы фактически теряете доступ к этим заклинания.
Вы все еще можете использовать :ref:`action--Refocus`, чтобы снизить эффекты вашего проклятия и восстановить Очко Фокусировки, но это не позволяет вам дальше колдовать заклинания-откровения.
Эти эффекты длятся пока вы не отдохнете 8 часов и сделаете свои ежедневные приготовления, после чего ваше проклятие возвращается в свою изначальное состояние.
На более высоких уровнях, вы можете развиваться чтобы выдерживать сильные и даже неимоверные эффекты проклятия, что позволяет вам колдовать больше заклинаний-откровений не становясь подавленным.

Ваше проклятие имеет признаки "сакральное", "некромантия", "проклятие".
Вы не можете смягчить, уменьшить или устранить последствия вашего проклятия оракула никакими другими средствами, кроме как :ref:`action--Refocus` и отдыхать в течение 8 часов.
Например, если ваше проклятие сделает существо скрытым от вас, то вы никак не можете нивелировать это состояние "скрыт" с помощью магических предметов или заклинаний, таких как :ref:`spell--t--True-Strike` (хотя вы все еще получите преимущества от других эффектов этого предмета или заклинания).
Аналогично, :ref:`spell--r--Remove-Curse` и подобные заклинания абсолютно не воздействуют на ваше проклятие.


Способности оракула / 2-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 2-м уровне, и каждые четные уровни после него, вы получаете способность оракула.
Их описание начинается в :ref:`class-feats--Oracle`.


Способности навыков / 2-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 2-м уровне, и каждые 2 уровня после него, вы получаете способность навыка.
Вы можете найти способности навыков в Главе :ref:`ch5--feats`.
Они имеют признак "навык".
Вы должны быть как минимум обучены в навыке чтобы выбрать его способность.


Общие способности / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 4 уровня после него, вы получаете общую способность.
Общие способности описываются в Главе :ref:`ch5--feats`.


Коронные заклинания (Signature Spells) / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Опыт позволяет вам колдовать некоторые ваши заклинания более гибко.
Для каждого имеющегося уровня заклинания, выберите одно заклинание этого уровня, которое будет коронным.
Вам не надо отдельно учить усиленные версии коронных заклинаний, вместо этого, вы можете их свободно усиливать.
Если вы выучили коронное заклинание на высоком уровне, вместо минимального, вы так же можете колдовать все его версии пониженных уровней, не изучая их отдельно.
Если вы меняете коронное заклинание, то можете выбрать на замену любое другое, которое вы могли бы выбрать, когда впервые выбирали его (т.е. того же уровня, или ниже).
Вы так же можете переизучить коронное заклинание на другое, того же уровня, без замены заклинаний.
Это занимает столько же времени, сколько и обычное переизучение заклинания.


Увеличение навыков / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 2 уровня после него, вы получаете увеличение навыка.
Вы можете использовать это увеличение, или чтобы стать обученным навыку которому вы необучены, или стать экспертом навыка, которому вы уже обучены.

На 7-м уровне, вы можете использовать увеличение навыков, чтобы стать мастером навыка, в котором вы эксперт, а увеличение навыка на 15-м уровне, чтобы повысить мастерство до легендарного в навыках, в которых вы мастер.


Повышение характеристик / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 5-м уровне и каждые 5 уровней после него, вы повышаете четыре разные характеристики.
Вы можете использовать эти повышения характеристик чтобы увеличить характеристики выше 18.
Повышение характеристики увеличивает ее на 1, если она уже 18 или больше, или на 2 если она меньше 18.


Способности родословной / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к способности родословной с которой вы начинали, вы получаете новую способность на 5-м уровне и каждые 4 уровня после него.
Вы можете найти список доступных способностей родословных в описании вашей родословной в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


Заклинатель эксперт (Expert Spellcaster) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Запутанность вашей божественной силы со временем прояснилась.
Ваш уровень мастерства в атаках сакральными заклинаниями и КС сакральных заклинаний увеличивается до эксперта.


Решимость (Resolve) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы закалили ваш разум решимостью.
Ваш уровень мастерства спасбросков Воли увеличивается до мастера.
Когда при броске спасброска Воли вы получаете успех, он считается крит.успехом.


Магическая стойкость (Magical Fortitude) / 9-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Магические силы улучшили стойкость вашего тела.
Ваш уровень мастерства в испытаниях Стойкости увеличивается до эксперта.


Бдительность (Alertness) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы остаетесь бдительными к угрозам вокруг вас.
Ваш уровень мастерства для Восприятия увеличивается до эксперта.


Сильное проклятие (Major Curse) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились лучше уравновешивать конфликтующие силы, опустошающие ваше тело.
Сразу после того, как вы завершаете колдовать заклинание-откровение под воздействием среднего проклятия, оно прогрессирует в сильную форму, вместо того, чтобы подавлять вас.
Этот эффект длится пока вы не используете :ref:`action--Refocus`, чтобы снизить проклятие до его слабого эффекта.
Если вы колдуете заклинание-откровение под эффектом сильного проклятия, вы становитесь подавлены проклятием.

Дополнительно, увеличьте свой запас Очков Фокусировки с 2 до 3.
Если вы потратили хотя бы 2 Очка Фокусировки перед :ref:`action--Refocus`, то восстанавливаете 2 Очка Фокусировки, вместо 1.


Эксперт оружия (Weapon Expertise) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Получая опыт, вы улучшили свои приемы владения оружием.
Ваш уровень мастерства с простым оружием и безоружными атаками увеличивается до эксперта.


Опыт с легкими доспехами (Light Armor Expertise) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились уклоняться нося легкие доспехи или вовсе не нося их.
Ваш уровень мастерства ношения легких доспехов и защиты без доспехов увеличивается до эксперта.


Молниеносные рефлексы (Lightning Reflexes) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваши рефлексы молниеносны, что помогает избежать опасности.
Ваш уровень мастерства в спасбросках Рефлексов увеличивается до эксперта.


Специализация в оружии (Weapon Specialization) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились наносить серьезные ранения оружием, которое знаете лучше всего.
Вы наносите 2 дополнительного урона с оружием и безоружной атакой в которых вы эксперт.
Этот урон увеличивается до 3 если вы мастер, и до 4 если легенда.


Заклинатель мастер (Master Spellcaster) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы действительно понимаете глубину и сложность божественной силы вашего таинства.
Ваш уровень мастерства в атаках сакральными заклинаниями и КС сакральных заклинаний увеличивается до мастера.


Неимоверное проклятие (Extreme Curse) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы овладели рискованным балансом между конфликтующими божественными силами вашего таинства, обретая силу изменять свою судьбу, но перегружая и тело, и душу.
Когда вы колдуете заклинание-откровение под эффектом сильного проклятия, оно прогрессирует в неимоверную форму, вместо того, чтобы подавлять вас.
Все таинства разделяют одни и те же эффекты их неимоверных проклятий.

Когда вы под действием неимоверного проклятия, вы получаете состояние "обречен 2" (или если у вас уже есть состояние "обречен", то увеличиваете его на 2).
Раз в 10 минут, когда вы проваливаете бросок атаки, проверку навыка или Восприятия, или спасбросок, вы можете перебросить его и использовать второй результат.
Переброс имеет признак "удача" и не требует тратить действие, а это значит, что вы можете перебросить, даже если не можете действовать.
Эти эффекты добавляются к всем эффектами вашего сильного проклятия, и их нельзя убрать никакими способами, пока вы не используете :ref:`action--Refocus`, чтобы снизить проклятие до его слабого эффекта.

Если вы колдуете заклинание-откровение находясь под эффектами неимоверного проклятия, то вы подавлены проклятием и сохраняете состояние "обречен 2" даже если Перефокусировались.

Дополнительно, если вы потратили хотя бы 3 Очка Фокусировки перед :ref:`action--Refocus`, то восстанавливаете 3 Очка Фокусировки, вместо 1.


Отличная решимость (Greater Resolve) / 17-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваша невероятная тренировка дает вам ментальную устойчивость.
Ваш уровень мастерства спасбросков Воли увеличивается до легендарного.
Когда при броске спасброска Воли вы получаете успех, он считается крит.успехом.
Когда при броске спасброска Воли вы получаете критический провал, он считается просто провалом.
Когда вы проваливаете спасбросок Воли против эффекта наносящего урон, вы получаете половину урона.


Легендарный заклинатель (Legendary Spellcaster) / 19-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы демонстрируете невероятный талант к колдовству.
Ваш уровень мастерства в атаках заклинаниями и КС заклинаний вашего наследия увеличивается до легендарного.

.. _class-feature--Oracle--Oracular-Clarity:

Ясность оракула (Oracular Clarity) / 19-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Теперь вы полностью понимаете природу божественной силы, стоящей за вашим таинством, что позволяет вам творить магию, подобную чудесам.
Добавьте в свой репертуар 2 обычных сакральных заклинания 10-го уровня.
Вы получаете 1 слот заклинания 10-го уровня, который вы можете использовать чтобы сотворить одно из этих двух заклинаний, используя колдовство оракула.
Вы не получаете больше заклинаний 10-го уровня по мере повышения уровней, в отличие от других слотов заклинаний, и вы не можете использовать слоты 10-го уровня со способностями, которые дают вам больше слотов заклинаний или теми, которые позволяют колдовать не тратя слоты заклинаний.
Вы можете взять способность :ref:`class-feat--Oracle--Oracular-Providence`, чтобы получить второй слот заклинания 10-го уровня.





.. _class-feature--Oracle--Mysteries:

Таинства (`Mysteries <https://2e.aonprd.com/Mysteries.aspx>`_)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Выберите божественное таинство, которое питает вашу магическую силу.
Ваше таинство может представлять из себя пантеистическую преданность всем божествам, обладающим властью над предметом вашего таинства, почитание определенного идеала или проводник к сырой божественной энергии.
Внезависимости от его источника или природы, ваше таинство определяет заклинания-откровения, которые вы можете колдовать и проклятие оракула, которое овладевает вашим телом.
Вы изучаете навыки относящиеся к этому таинству, получаете доступ к чарам, и особую выгоду из объединенного божественного знания и опыта вашего таинства.


Как читать описание таинства (Reading A Mystery Entry)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Описание таинства содержит следующую информацию после которой идет описание его проклятия.

**Преимущество таинства**: Это особенная возможность (или возможности), которые вы получаете от таинства.

**Обучение навыку**: Вы становитесь обучены указанному навыку.
Некоторые таинства обучают вас нескольким навыкам.

**Полученные чары**: Вы автоматически добавляете эти чары в свой репертуар, в дополнение к тем, которые получаете от сакрального колдовства.

**Заклинания-откровения**: Вы автоматически получаете начальное заклинание-откровение таинства на 1-м уровне и можете получить больше, выбирая способности оракула :ref:`class-feat--Oracle--Advanced-Revelation`, :ref:`class-feat--Oracle--Greater-Revelation` и :ref:`class-feat--Oracle--Diverse-Mystery`.
Эти заклинания описаны в разделе :ref:`focus-spells--Oracle`.

**Относящиеся домены**: Это домены жреца относящиеся к вашему таинству.
На 1-м уровне вы выбираете одно начальное заклинание домена, из одного из этих доменов, которое вы можете колдовать как заклинание-откровение, с признаком "проклятое".
Домены и их доменные заклинания указаны в :ref:`table--8-2`.


.. _class-feature--Oracle--Mystery--Ancestors:

Предки (`Ancestors <https://2e.aonprd.com/Mysteries.aspx?ID=1>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 73

Голоса прошлых поколений говорят с вами, и вы слышите их слова.
Вы можете возмущаться постоянным вмешательством, или вы можете почитать духи тех, кто был до вас.
Возможно, вы происходите из культуры с сильными наследственными традициями, такими как Шоанти Скон-Куа (Клан Черепа), традиционной общины дварфов, которая поклоняется семейному пантеону :ref:`Торага (Torag) <Deity--Torag>`, или группа, которая почитает :ref:`Эрастила (`Erastil) <Deity--Erastil>` или :ref:`Фаразму (Pharasma) <Deity--Pharasma>`.
Вы можете общаться с могущественными психопомпами, которые провожают души в загробную жизнь, с самой "Рекой душ (River of Souls)" или тему духами, которые в ловушке вне великого цикла духовного перерождения.
Вы учитесь из их шепотов и фрагментов их воспоминаний, но открыв свой разум их знаниям и опыту, вы позволяете им вмешиваться в ваши мирские дела.

**Преимущество таинства**: Шепот ваших предков даровал вам дополнительные знания.
Вы получаете дополнительную способность родословной на 1-м уровне и другую дополнительную способность родословной на 11-м уровне.
Эти способности не могут быть теми, которые дают физиологические эффекты, такие как дополнительные сенсорные чувства или безоружные атаки.

**Обучение навыку**: Общество

**Полученные чары**: :ref:`spell--g--Guidance`

**Заклинания-откровения**:

| Начальное: :ref:`spell--focus--Ancestral-Touch`
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Ancestral-Defense`
| Великое: :ref:`spell--focus--Ancestral-Form`

**Относящиеся домены**: смерть, семья


Проклятие вмешательства предков (Curse of Ancestral Meddling)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Духи предков, с которыми вы общаетесь, преследуют вас и лезут в ваши вещи и действия, либо из благих намерений пытаясь помочь вам (но в конечном счете пагубных), в качестве наказания за вашу дерзость достижения божественной силы в обход традиционных способов, делая это для их собственного развлечения, либо из-за всего вышеперечисленного.
Ваши волосы, одежда и вещи постоянно перемещаются и шевелятся, будто по собственной воле.

**Слабое проклятие**: Один из ваших предков становится преобладающим во время их вмешательства.
Каждый день, когда вы впервые получаете этот эффект, бросьте 1d4 по таблице :ref:`table--Oracle--Ancestral-Influence`, чтобы определить, какой вид предка становит преобладающим.
Этот преобладающий предок направляет вас на использование его предпочитаемого вида действия.
Когда вы пытаетесь использовать одно из видов действий, указанных для других предков, то должны успешно пройти чистую проверку с КС 4.
При провале, вы тратите действие, но не получаете эффект (однако вы не теряете заклинание, если использовали :ref:`action--Cast-a-Spell`).
Если ваше действие будет занимать 1 минуту или более, то это достаточно долго, чтобы побороть вмешательство, и вам не надо делать чистую проверку.

Во время боя или другого напряженного, поэтапного столкновения другие предки борются за контроль над вашими действиями.
Когда вы делаете бросок инициативы и потом в конце каждого вашего хода в течение столкновения, бросайте 1d4 и соответственно меняйте своего преобладающего предка.
Когда столкновение заканчивается, вы возвращаетесь к влиянию предка, который был в начале дня при первом броске.

**Среднее проклятие**: КС чистой проверки для использования других действий равен 6, и вы получаете преимущества среднего проклятия, указанного для вашего преобладающего предка в :ref:`table--Oracle--Ancestral-Influence`.

**Сильное проклятие (11-й)**: КС чистой проверки равен 8, и вы получаете преимущества сильного проклятия, указанного для вашего преобладающего предка в :ref:`table--Oracle--Ancestral-Influence`, вместо среднего проклятия.


.. _table--Oracle--Ancestral-Influence:

.. table:: Таблица: Влияние предков (Ancestral Influence)

	+-----+--------------+-----------------------+----------------------------------------+------------------------------------------+
	| 1d4 |    Предок    | | Предпочитаемое      |       Среднее проклятие                |   Сильное проклятие                      |
	|     |              | | действие            |                                        |                                          |
	+=====+==============+=======================+========================================+==========================================+
	|   1 | Воин         | Удары                 | | Ваши Удары получают                  | | Ваши Удары получают                    |
	|     |              |                       | | бонус состояния +1 к броскам атаки и | | бонус состояния +1 к броскам атаки и   |
	|     |              |                       | | бонус состояния +2 к броскам урона   | | бонус состояния +6 к броскам урона     |
	+-----+--------------+-----------------------+----------------------------------------+------------------------------------------+
	|   2 | Умелый       | | Восприятие          | | Вы получаете бонус состояния +1      | | Вы получаете бонус состояния +2        |
	|     |              | | и действия навыков  | | на проверки навыков и Восприятия     | | на проверки навыков и Восприятия       |
	+-----+--------------+-----------------------+----------------------------------------+------------------------------------------+
	|   3 | Заклинатель  | | Сотворение          | | Заклинания не являющиеся чарами      | | Заклинания не являющиеся чарами        |
	|     |              | | заклинания          | | и без продолжительности              | | и без продолжительности                |
	|     |              |                       | | получают бонус состояния к урону и   | | получают бонус состояния к урону и     |
	|     |              |                       | | исцелению, равный уровню заклинания  | | исцелению, равный уровню заклинания +3 |
	+-----+--------------+-----------------------+----------------------------------------+------------------------------------------+
	|   4 | Вы сами выбираете какой предок руководит вашими действиями                                                               |
	+-----+--------------+-----------------------+----------------------------------------+------------------------------------------+



.. _class-feature--Oracle--Mystery--Battle:

Битва (`Battle <https://2e.aonprd.com/Mysteries.aspx?ID=2>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 74

Воинственные силы наполняют вас физической мощью и тактическими знаниями, направленными на то, чтобы вы поддерживали величие битвы, боролись за улучшение мира, готовились к необходимости конфликта или терпели неизбежность войны.
Вы можете обращаться к таким божествам как :ref:`Горум (Gorum) <Deity--Gorum>`, :ref:`Айомедэй (Iomedae) <Deity--Iomedae>`, :ref:`Ровагуг (Rovagug) <Deity--Rovagug>`, Всадник войны Зюриэль (Horseman of War `Szuriel <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=136>`_), Королева ночи Эйсет (the Queen of the Night `Eiseth <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=169>`_), бог Вурданцев Диомазул (Vudrani god `Diomazul <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=190>`_), и другим, или же вы можете найти силу в нескончаемом конфликте между армиями Небес и Ада, Планами стихий, Внешними Богами или даже общих духов тех, кто сражался в войнах на протяжении веков.

**Преимущество таинства**: Вам не чужды военные атрибуты.
Вы обучены обращению со средними и тяжелыми доспехами.
На 13-м уровне, когда вы получаете особенность класса "Опыт с легкими доспехами", вы так же получаете мастерство эксперта и в этих доспехах.

Выберите одну группу оружия, которая воплощает ваше таинство.
Вы обучены обращению со всем воинским оружием этой группы.
На 11-м уровне, если вы получаете особенность класса "Эксперт оружия", то вы так же получаете мастерство эксперта для воинского оружия выбранной группы и становитесь обучены улучшенному оружию этой группы.

**Обучение навыку**: Атлетика

**Полученные чары**: :ref:`spell--s--Shield`

**Заклинания-откровения**:

| Начальное: :ref:`spell--focus--Call-to-Arms`
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Battlefield-Persistence`
| Великое: :ref:`spell--focus--Heroic-Feat`

**Относящиеся домены**: мощь, рвение


Проклятие бремени героя (Curse of the Hero's Burden)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы преуспеваете, пока течет адреналин, и ваша жизнь зависит только от вашей мощи, но удержание в себе вековой коллективной боевой доблести, ослабляет ваше тело после боя.
От вас едва пахнет сталью и кровью, как бы ты ни старался избавиться или замаскировать этот запах, вы кажешься более мускулистым, чем есть на самом деле, и вы все время слышите вдалеке слабый звон и шум битвы.

**Слабое проклятие**: Ваше тело изнывает, когда вы не причиняете вреда своим противникам.
Вы получаете штраф состояния -2 к КБ и спасброскам, но каждый раз, когда вы делаете :ref:`action--Strike`, вы можете подавить эти штрафы до начала вашего следующего хода.

**Среднее проклятие**: Напряжение конфликта изматывает ваше тело, даже если вы получаете от него жизненную силу.
Совершение Удара снижает штраф от вашего слабого проклятия до -1, а не подавляет его полностью.
Вы получаете бонус состояния +2 к броскам урона оружием и безоружными атаками.
Вы так же получаете быстрое исцеление, равное половине вашего уровня, в нетривиальном боевом столкновении.

**Сильное проклятие (11-й)**: Ваше тело оказывается способным на поистине героические подвиги, но это мешает вашему умственному сосредоточению.
Ваше быстрое исцеление от среднего проклятия равно вашему уровню, а бонус урона становится +6.
Вы получаете бонус состояния +1 к броскам атаки оружием и безоружными атаками, но получаете состояние "одурманен 2".



.. _class-feature--Oracle--Mystery--Bones:

Кости (`Bones <https://2e.aonprd.com/Mysteries.aspx?ID=3>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 75

Ваше таинство дает понимание смерти и нежити во всей их мрачной сложности.
Возможно, вы сами соприкоснулся со смертью - может быть, даже умер и вернулся к жизни - или носите в своей крови частичку нежити.
Если вы общаетесь с божествами, вы можете говорить со стражами смерти, такими как :ref:`Фаразма (Pharasma) <Deity--Pharasma>` и психопомпы (самые могущественные среди существ, которые провожают души через загробную жизнь);
несущим смерть, таким как Бог-Богомол Ачакек (Mantis God `Achaekek <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=29>`_) или Всадник Апокалипсиса Харон (Horseman of the Apocalypse `Charon <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=135>`_); или вестником нежити, такой как :ref:`Ургатоа (Urgathoa) <Deity--Urgathoa>`.

**Преимущество таинства**: Вы можете умело использовать тонкости жизни и смерти себе во благо.
Каждый день, во время ваших приготовлений, вы можете выбрать настроить себя на слияние с позитивной и негативной энергией, так что вы получаете негативное исцеление, это значит, что вы получаете вред от позитивного урона и исцеляетесь негативными эффектами, как если бы вы были нежитью.
Если у вас уже есть негативное исцеление, то вместо этого КС ваших проверок восстановления равен 9 + текущее значение состояния "при смерти".

**Обучение навыку**: Медицина

**Полученные чары**: :ref:`spell--c--Chill-Touch`

**Заклинания-откровения**:

| Начальное: :ref:`spell--focus--Soul-Siphon`
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Armor-of-Bones`
| Великое: :ref:`spell--focus--Claim-Undead`

**Относящиеся домены**: смерть, нежить


Проклятие живого мертвеца (Curse of Living Death)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Ваше тело медленно разлагается, даже если вы живы, а использование ваших сил способствует этой неестественной живой смерти.
Вы несете в себе прикосновение загробной жизни, проявляющееся в бескровной бледности, слабом запахе земли или смертельно холодной коже.

**Слабое проклятие**: Кости торчат из кожи, а плоть гниет, в сочетании со зловонием разложения и неземным холодом.
Немагические эффекты, которые восстановят вам ОЗ, дадут только половину ОЗ от обычных.

**Среднее проклятие**: Ваша мертвая плоть продолжает гнить, что сказывается на вашем здоровье.
Вы получаете состояние "истощен 1" и оно складывается с другими получаемыми состояниями "истощен".
Это состояние убирается только когда вы используете :ref:`action--Refocus`; эффекты, которые обычно убирают состояние "истощен", лишь снижают ваше состояние до "истощен 1".
Дополнительно, вы получаете сопротивление яду, равное половине вашего уровня.
Вы получаете бонус состояния +4 к спасброскам против болезней, ядов и эффектов смерти, и если при броске против таких эффектов вы получаете успех, то вместо этого он становится крит.успехом.

**Сильное проклятие (11-й)**: Вы стоите одной ногой в могиле.
Вы получаете состояние "ранен 1".
Это состояние ранен проходит только когда вы используете :ref:`action--Refocus`; эффекты, которые обычно убирают состояние "ранен", лишь снижают ваше состояние до "ранен 1".
Когда вы делаете проверку восстановления, вы можете выбрать получить автоматический успех вместо броска, а если при броске спасброска против болезни, яда или эффекта смерти, вы получаете крит.провал, то вместо этого он становится просто провалом.



.. _class-feature--Oracle--Mystery--Cosmos:

Космос (`Cosmos <https://2e.aonprd.com/Mysteries.aspx?ID=4>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 75

Небесные тела, большие и малые, оказывают на вас влияние, давая вам грандиозную космическую силу.
Возможно, вы видите сверкающие звезды как божественное благословение, или, возможно, вас тянет к бесконечно темным пространствам между ними.
Вы можете поддерживать таких божеств, как :ref:`Дезна (Desna) <Deity--Desna>`, :ref:`Саренрэй (Sarenrae) <Deity--Sarenrae>`, или обожествленных любовников Шицуру (`Shizuru <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=47>`_) и Цукио (`Tsukiyo <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=48>`_), которые представляют солнце и луну, или вы можете черпать силу у темных существ из-за звезд, таких как некоторые Внешние Боги, или разрушительные боги ночи, такие как :ref:`Зон-Кутон (Zon-Kuthon) <Deity--Zon-Kuthon>` или богиню-крысу Лао Шу По (`Lao Shu Po <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=180>`_).

**Преимущество таинства**: Ваше тело настолько же астрономическое, насколько и физическое.
Вы получаете сопротивление 2 + половина вашего уровня против всего физического урона.

**Обучение навыку**: Природа

**Полученные чары**: :ref:`spell--d--Dancing-Lights`

**Заклинания-откровения**:

| Начальное: :ref:`spell--focus--Spray-of-Stars`
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Interstellar-Void`
| Великое: :ref:`spell--focus--Moonlight-Bridge`

**Относящиеся домены**: тьма, луна


Проклятие зова неба (Curse of the Sky's Call)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы витаете в облаках, и не только в переносном смысле.
Ваше тело тянется к небесам, что делает вас легче и менее существенным, чем вы должны быть.
Ваши глаза сияют звездным светом, а волосы и одежда плавают и дрейфуют вокруг тебя.

**Слабое проклятие**: Из-за вашей неестественной легкости вам трудно удерживаться на ногах и взаимодействовать с другими физическими объектами.
Вы получаете состояние "ослаблен 1" и получаете штраф -2 на спасброски и КСы против :ref:`skill--Athletics--Grapple`, :ref:`skill--Athletics--Shove` и других видов принудительного перемещения.

**Среднее проклятие**: Ваше тело тянется дальше ввысь.
Вы получаете состояние "ослаблен 2", а ваш штраф от слабого проклятия увеличивается до -3.
Для эффектов ветра вы считаетесь на один размер меньше.
Вы получаете бонус состояния +2 против :ref:`skill--Athletics--Trip`, получаете только половину урона от падений, и получаете эффекты способностей :ref:`feat--Powerful-Leap` и :ref:`feat--Quick-Jump`.
Вы весите вдвое меньше, а ваша масса, если кому-то понадобится вас нести, тоже вдвое меньше.

**Сильное проклятие (11-й)**: Когда ваше тело поднимается, вы парите над землей под собой.
Вы получаете состояние "ослаблен 4", а ваш штраф от слабого проклятия увеличивается до -4.
Вы можете ходить по жидкостям, как если бы они были твердыми;
вы получаете эффекты способности :ref:`feat--Cloud-Jump`;
и вы не оставляете следов, не провоцируете реагирующие на вес нажимные плиты, или иным образом воздействуете на землю под собой.



.. _class-feature--Oracle--Mystery--Flames:

Пламя (`Flames <https://2e.aonprd.com/Mysteries.aspx?ID=5>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 76

Пламя есть в центре мира, в центре солнца и в центре цивилизации.
Вы можете почитать эту стихийную силу, черпать силу из "Стихийного плана огня" или поклоняться собранию божеств, таких как :ref:`Асмодей (Asmodeus) <Deity--Asmodeus>`, :ref:`Саренрэй (Sarenrae) <Deity--Sarenrae>`, тяньская богиня катастроф и вулканов Леди Наньбо (`Lady Nanbyo <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=179>`_) или повелительница стихии огня Имери (`Ymeri <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=108>`_).

**Преимущество таинства**: Подобно самому огню, вы мерцаете и танцуете, избегая эффектов, которые могли бы погасить вашу жизненную силу.
Вы эксперт в спасбросках Рефлекса.
На 13-м уровне, если вы получаете особенность класса "Молниеносные рефлексы (Lightning Reflexes)", то ваш уровень мастерства для спасбросков Рефлекса увеличивается до мастера, и если при броске спасброска Рефлекса вы получаете успех, то вместо этого вы получаете крит.успех.

**Обучение навыку**: Акробатика

**Полученные чары**: :ref:`spell--p--Produce-Flame`

**Заклинания-откровения**:

| Начальное: :ref:`spell--focus--Incendiary-Aura`
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Whirling-Flames`
| Великое: :ref:`spell--focus--Flaming-Fusillade`

**Относящиеся домены**: огонь, солнце


Проклятие всепоглощающего пламени (Curse of Engulfing Flames)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы видите пламя и дым, куда бы ни посмотрели.
Эти языки пламени могут быть воображаемыми, или они могут быть сверхъестественным проблеском метафорических огней, которые наполняют энергией всю мультивселенную, но вы всегда видите их.
Огонь заметно (хотя и не опасно) вспыхивает в вашем присутствии, вы иногда слегка дымитесь, и ваше тело на ощупь почти болезненно горячее.

**Слабое проклятие**: Дым, жар и потрескивающее пламя вашего проклятия наполняют ваше зрение и все остальные чувства.
Существа дальше 30 футов скрыты для вас.
Вы не можете получать преимущества от эффектов, которые позволят вам игнорировать или смягчить этот эффект скрытия, как и обычно для эффектов проклятья оракула.

**Среднее проклятие**: Дым и мерцающие видения пламени наполняют ваши чувства еще сильнее, а так же безвредные вспышки закрывающего пламени заполняют ваше пространство.
Вы скрыты от других существ, однако так как другие существа не имеют проклятия как у вас, они могут получать преимущества от эффектов, которые как обычно позволяют им игнорировать или смягчать состояния "скрыт".
Все другие существа и объекты скрыты от вас, независимо от расстояния; однако, когда колдуете огненное заклинание, вы автоматически успешно проходите чистую проверку против этого сокрытия, для целей в пределах 30 футов.
Все ваши чувства становятся неточными за пределами 30 футов, означая, что все, дальше 30 футов, что вы обычно могли бы видеть, для вас имеет состояние "спрятано".

**Сильное проклятие (11-й)**: Окружающее вас пламя отныне не просто видения.
Вас окружает аура огня в 10-футовой эманации, в конце каждого вашего хода нанося 4d6 урона огнем (простой спасбросок Рефлекса) всем другим существам в ауре.
Каждый раунд, в конце вашего хода, вы теряете 1d6 ОЗ без спасброска; если у вас есть слабость к огню, то увеличьте это количество теряемых ОЗ на значение слабости.

Вы можете подавить свою ауру до начала вашего следующего хода, тратя одно действие, которое получает признак "концентрация", чтобы уменьшить пламя, не причиняя урона ни вам, ни кому-либо в ауре.
Когда вы используете :ref:`action--Refocus`, чтобы уменьшить проклятие, вы постоянно снижаете пламя, поэтому не теряете ОЗ.
Пламя утихает, если вы теряете сознание, но оно возобновляется, когда вы приходите в сознание, если только вы не отдыхали достаточно долго, чтобы сбросить свое проклятие.
Как обычно, для проклятья оракула, вы не можете смягчить или снизить потерю ОЗ никаким образом, однако вы все еще можете исцелять потерянные после этого ОЗ.



.. _class-feature--Oracle--Mystery--Life:

Жизнь (`Life <https://2e.aonprd.com/Mysteries.aspx?ID=6>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 77

Вы ощущаете нескончаемый поток позитивной энергии внутри живых существ.
Вы можете отстаивать святость жизни или, возможно, пытаться подорвать ее.
Вы можете черпать силу из коллективной жизненной силы живых существ мира, поддерживать некоторую связь с "Планом позитивной энергии" или почитать собрание божеств, включая :ref:`Ирори (Irori) <Deity--Irori>`, :ref:`Фаразму (Pharasma) <Deity--Pharasma>`, :ref:`Саренрэй (Sarenrae) <Deity--Sarenrae>` и бога медицины Ци Чжуна (god of medicine `Qi Zhong <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=182>`_).

**Преимущество таинства**: Ваше тело - глубокий резервуар жизненной энергии.
Каждый уровень, вы получаете 10 ОЗ + модификатор Телосложения, вместо обычных для оракула 8 + модификатор Телосложения.

**Обучение навыку**: Медицина

**Полученные чары**: :ref:`spell--s--Stabilize`

**Заклинания-откровения**:

| Начальное: :ref:`spell--focus--Life-Link`
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Delay-Affliction`
| Великое: :ref:`spell--focus--Life-Giving-Form`

**Относящиеся домены**: смерть, исцеление


Проклятие излияния жизни (Curse of Outpouring Life)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Жизненная энергия течет наружу из вас, и соединяет вас со всеми живыми существами, но вы тратите на это свою жизненную сущность.
Ваше присутствие успокаивает больных и раненых, заставляет шрамы слегка увядать, стимулирует рост новых растений, и иным образом наполняет ваше окружение жизненной силой.

**Слабое проклятие**: По мере того как ваша жизненная сила просачивается наружу, становится все труднее поддерживать функционирование вашего тела.
Эффекты, которые восстанавливают вам ОЗ, получают штраф состояния на кол-во восстанавливаемых ОЗ, равный половине вашего уровня (минимум 1).

**Среднее проклятие**: Отток жизненной энергии от вас нельзя повернуть вспять.
В дополнение к эффектам вашего слабого проклятия, вас нельзя исцелить магическими эффектами, исходящими от других существ.
Однако, если вы без сознания, магические эффекты могут восстановить вас до 1 ОЗ (но не больше).
Исцеляющие эликсиры, зелья и другие предметы на вас действуют нормально.
Когда вы колдуете :ref:`spell--h--Heal` и все ваши цели - живые существа, вы бросаете d12 вместо вместо d8.

Когда вы завершаете колдовство заклинания не являющегося чарами, вы восстанавливаете ОЗ равные уровню заклинания на свой выбор, либо одной из целей заклинания, либо ближайшему к вас существу.
Вы не можете исцелить себя таким образом.
Это исцеление имеет признаки "некромантия", "позитивное" и "исцеление", а так же признак магический обычай заклинания.

**Сильное проклятие (11-й)**: Жизненная энергия прорывается сквозь вас, чтобы усилить вашу магию.
Некоторые из ваших заклинаний несут с собой позитивную энергию.
Каждый раз, когда вы используете слот заклинания, чтобы колдовать заклинание 5-го уровня или выше, использование которого занимает 2 действия или более, вы рассеиваете позитивную энергию в 30-футовом взрыве с эффектами заклинания :ref:`spell--h--Heal` за 3 действия (|д-3|), которое на 4 уровня ниже чем использованное вами заклинание.
Этот эффект происходит сразу же после того, как вы заканчиваете :ref:`action--Cast-a-Spell`.
Вы не получаете преимущество от этого исцеления.
Вместо этого, вы теряете удвоенное количество ОЗ, которые выпали бри броске :ref:`spell--h--Heal`.



.. _class-feature--Oracle--Mystery--Lore:

Знание (`Lore <https://2e.aonprd.com/Mysteries.aspx?ID=7>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 77

Знания и информация свободно приходят к вам.
Вы можете использовать это знание, чтобы обрести силу или, возможно, понять божественные таинства мультивселенной.
У вас может быть канал к легендарной "Хронике Акаши", вы можете поддерживать тонкую телепатическую связь с коллективным подсознанием всех живых существ, или следовать по стопам таких божеств, как :ref:`Абадар (Abadar) <Deity--Abadar>`, :ref:`Ирори (Irori) <Deity--Irori>`, :ref:`Нэфис (Nethys) <Deity--Nethys>`, племянник-ученый Ирони Грухаста (`Gruhastha <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=39>`_), фея триединая богиня судьбы Магд (`Magdh <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=97>`_) или вечная законная божественная фигура, известная как Монада (`Monad <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=141>`_).

**Преимущество таинства**: У вас больше мистических знаний, чем у других.
У вас есть 1 дополнительное заклинание в репертуаре, для каждого уровня заклинаний, который вы можете колдовать.

**Обучение навыку**: Оккультизм и один навык Знаний на ваш выбор

**Полученные чары**: :ref:`spell--r--Read-Aura`

**Заклинания-откровения**:

| Начальное: :ref:`spell--focus--Brain-Drain`
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Access-Lore`
| Великое: :ref:`spell--focus--Dread-Secret`

**Относящиеся домены**: знания, правда


Проклятие необузданных знаний (Curse of Torrential Knowledge)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

У вас есть связь с истинным божественным знанием, но ваш смертный разум изо всех сил пытается обработать то, что вы знаете и действовать на основе этого.
Окружающие вас сыпучие материалы, такие как пыль, рисовые зерна и капли воды, медленно перемещаются, образуя странные руны или едва различимые неразборчивые письмена, и вы иногда говорите непонятные истины или утверждения на неизвестных языках, не осознавая этого.

**Слабое проклятие**: Вы получаете штраф инициативы -4, так как пытаясь понять всплеск информации о том что случилось вокруг вас - замедляет вашу способность реагировать на это.

**Среднее проклятие**: Поток проходящей через ваш разум информации растет.
Внимание, которое вы уделяете на обработку этого огромного потока информации, означает, что вы всегда застигнуты врасплох.
В начале каждого вашего хода вы автоматически делаете одну проверку :ref:`skill--Recall-Knowledge` как свободное действие (|д-св|).
Для этого используется навык на ваш выбор, который имеет действие :ref:`skill--Recall-Knowledge`, используя результат равный 10 + ваш бонус мастерства в этом навыке (без других бонусов, штрафов и модификаторов).

**Сильное проклятие (11-й)**: Огромный поток информации затуманивает ваш разум, подавляет вашу способность общаться с другими.
Вы можете подавлять все языки, но вы не можете говорить, использовать эффекты с признаком "языковой" или иным образом общаться со своими союзниками.
Если вы колдуете заклинание со словесной компонентой, то вы должны успешно пройти чистую проверку с КС 5, иначе заклинание теряется.
Вы получаете бонус состояния +4 на спасброски против эффектов с признаком "языковой".



.. _class-feature--Oracle--Mystery--Tempest:

Буря (`Tempest <https://2e.aonprd.com/Mysteries.aspx?ID=8>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 78

Ярость ветра и волн бушует в вашем сердце, независимо от того, течет ли ваша сила от природных штормов, проводника к Планам стихий воздуха и воды, или через почитание божеств, таких как :ref:`Гозрей (Gozreh) <Deity--Gozreh>`, бога-штормов тэнгу Хей Фэн (`Hei Feng <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=40>`_), повелителя демонов Дагона (`Dagon <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=75>`_) или повелителей стихий воздуха и воды.

**Преимущество таинства**: Вы можете прекрасно видеть сквозь ветер и воду, и вы посылаете электрические заряды как по воздуху воздуху, так и через воду.
Вы никогда не получаете штрафы Восприятия из-за ветра, дождя, тумана или других осадков, или из-за того, что смотрите сквозь воду или под водой, и такие состояния не делают от вас ничего "скрытым".

Когда вы наносите физический урон заклинанием с признаком "воздух" или "вода", не являющимся чарами, вы наносите дополнительные 1 урона электричеством за уровень заклинания.

**Обучение навыку**: Природа

**Полученные чары**: :ref:`spell--e--Electric-Arc`

**Заклинания-откровения**:

| Начальное: :ref:`spell--focus--Tempest-Touch`
| Продвинутое: :ref:`spell--focus--Thunderburst`
| Великое: :ref:`spell--focus--Tempest-Form`

**Относящиеся домены**: воздух, вода


Проклятие вечного шторма (Curse of the Perpetual Storm)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы - центр своей собственной крошечной бури, всегда окруженный ветром и дождем, который усиливается, чем больше вы используете свои стихийные силы.
Даже когда вы спокойны и отдыхаете, ваши волосы и одежда развеваются легким ветром, вы слегка влажны, и ваше прикосновение часто сопровождается статическим разрядом.

**Слабое проклятие**: Аура кружащегося шторма трепещет вокруг вас в 5-футовой эманации и в вашем пространстве.
Аура гасит маленькие немагические огни через 1 раунд, после того как они загораются или попадают в ауру.

Электрическая энергия накапливается в вашем шторме, превращая вас в громоотвод;
вы получаете слабость 2 к электричеству, а электрические заклинания или эффекты, которые имеют дополнительные свойства для существ одетых в металл или держащих металл, считают вас как цель облаченную в металл.

**Среднее проклятие**: Аура вашего слабого проклятия расширяется до 10-футовой эманации и приносит дождь и ветры.
Кружащиеся ветры дают штраф обстоятельства -2 на броски дистанционных атак с физической амуницией, которые целятся в вас или исходят от вас.
Ваша слабость к электричеству увеличивается до 5 или половины вашего уровня, в зависимости от того, что больше, но проливной дождь дает вам такое же сопротивление огню.

**Сильное проклятие (11-й)**: Аура вашего слабого проклятия расширяется до 15-футовой эманации и становится сильнее.
Сильные ветры дуют в ауре от вас, препятствуя продвижению существ.
Аура считается сложной местностью для существ большого и меньших размеров на земле, и для летающих существ огромного и меньших размеров.
На вас эта сложная местность не действует.

Проходящее сквозь вас электричество становится опасным.
Любые существа, касающиеся вас, в том числе заклинаниями касания или безоружными атаками ближнего боя, получают 1d6 урона электричеством.





.. rst-class:: ancestry-class-feats
.. _class-feats--Oracle:

Способности оракула (Oracle Feats)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

На каждом уровне, на котором вы получаете способность оракула, вы можете выбрать одну из следующих.
Вы должны соответствовать всем предварительным условиям, прежде чем выбрать способность.


1-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Oracle--Glean-Lore:

Почерпнуть знания (`Glean Lore <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1483>`_) |д-1| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сакральная
- прорицание
- тайна
- оракул

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 78

----------

Вы погружаетесь в собранные знания о божественном, получая доступ к разнообразной потенциально полезной информации.
Сделайте проверку Религии, чтобы понять полученную информацию.
Мастер устанавливает КС (подобный КС для :ref:`skill--Recall-Knowledge`), потенциально подстраивая КС проверки для тем, далеких от вашего таинства.

| **Критический успех**: Вы точно понимаете знания или получаете полезную пророческую подсказку о вашей ситуации
| **Успех**: Вы узнаете два кусочка информации по теме, одну истинную и одну ошибочную, но вы не знаете, что есть что
| **Провал**: Вы вспоминаете неверную информацию или получаете ошибочную или вводящую в заблуждение подсказку
| **Критический провал**: Вы вспоминаете два кусочка неверной информации или получаете две ошибочные или вводящие в заблуждение подсказки



.. sidebar:: Ключевой термин

	Вы увидите следующие термины во многих особенностях класса ведьмы.

	**Проклятое (Cursebound)**: Заклинания с этим признаком увеличивают силу вашего проклятия оракула, после произнесения.
	Обычно только заклинания-откровения имеют этот признак.
	Вы не можете колдовать заклинания с признаком "проклятое", если у вас нет проклятия оракула.

	**Удача и Неудача (Fortune and Misfortune)**: Эффекты удачи и неудачи могут изменять то, как вы бросаете кости.
	Вы не можете иметь более одного эффекта удачи и более одного эффекта неудачи при одном броске.
	Если может быть применено несколько эффектов удачи, то вы выбираете тот который будет использоваться.
	Если может быть применено два эффекта неудачи, то Мастер решает какой из них хуже и применяет его.
	Если к одному броску могут быть применены эффекты удачи и неудачи, то они отменяют друг друга и вы бросаете кости как обычно.

	**Метамагия**: Действия с признаком метамагии изменяют свойства вашего заклинания.
	Обычно эти действия идут от метамагических способностей.
	Вы обязаны использовать метамагическое действие сразу перед Использованием Заклинания, которое вы хотите изменить.
	Если вы сразу после этого используете любое действие (включая свободное действие и реакцию) отличное от Использовать Заклинание, вы лишаетесь преимущества метамагического действия.
	Любые дополнительные эффекты от метамагического действия являются частью эффекта заклинания, а не самого метамагического действия.



.. _class-feat--Oracle--Reach-Spell:

Досягаемое заклинание (`Reach Spell (Oracle) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=181>`_) |д-1| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- оракул

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 79

----------

Вы можете увеличить дистанцию ваших заклинаний.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell`, у которого есть дистанция, увеличьте дистанцию заклинания на 30 футов.
Как обычно при увеличении дистанции заклинания, если оно имеет дистанцию касания, увеличьте его дистанцию до 30 футов.


.. _class-feat--Oracle--Widen-Spell:

Широкое заклинание (`Widen Spell (Oracle) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=315>`_) |д-1| / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- воздействие
- оракул

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 79

----------

Вы управляете энергией заклинания, заставляя его воздействовать на область шире обычного.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell`, у которого есть область взрыва, конуса или линии, и оно не имеет продолжительности, то увеличьте область этого заклинания.
Добавьте 5 футов к радиусу взрыва, который обычно имеет радиус хотя бы 10 футов (не имеет эффекта на взрыв с меньшим радиусом).
Добавьте 5 футов к длине конуса или линии, которые обычно имеют длину хотя бы 15 футов или менее, и добавьте 10 футов к длине бóльших конусов и линий.





2-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Oracle--Cantrip-Expansion:

Расширение чар (`Cantrip Expansion (Oracle) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=183>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- оракул

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 79

----------

Обучение расширило ваш арсенал простых заклинаний.
Добавьте 2 дополнительных чар из вашего списка заклинаний в свой репертуар.


.. _class-feat--Oracle--Divine-Aegis:

Божественная эгида (`Divine Aegis <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1487>`_) |д-р| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сакральная
- преграждение
- оракул

**Триггер**: Вы делаете спасбросок против магического эффекта, но еще не сделали бросок

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 79

----------

Вы призываете божественную энергию, чтобы защитить себя, предлагая защиту от других обычаев, но оставляя вас незащищенным для других божественных эффектов.
До начала вашего следующего хода, вы получаете бонус обстоятельства +1 к спасброскам против несакральных магических эффектов, но еще и получая штраф обстоятельства -1 против спасбросков от сакральных эффектов.


.. _class-feat--Oracle--Domain-Acumen:

Доменная проницательность (`Domain Acumen <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1488>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- оракул

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 79

----------

Таинство каждого оракула затрагивает божественный домен богов, которые питают его; вы можете получить доступ к этой силе.
Выберите один из доменов, относящийся к вашему таинству, для которого у вас еще нет начального доменного заклинания.
Вы получаете начальное доменное заклинание выбранного домена, которое вы колдуете как заклинание-откровение.
Оно получает признак "проклятое".
Увеличьте запас Очков Фокусировки на 1.





4-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Oracle--Bespell-Weapon:

Околдованное оружие (`Bespell Weapon (Oracle) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=610>`_) |д-св| / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- оракул

**Частота**: раз в ход

**Требования**: Ваше предыдущее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell` не являющееся чарами

----------

Вы наполняете одно оружие, которым владеете, остаточной энергией последнего использованного заклинания.
До конца вашего хода, оружие наносит дополнительные 1d6 урона, вид которого зависит от школы только что использованного заклинания.

* **Преграждение**: урон силой
* **Воплощение или Превращение**: тот же вид урона, что и у оружия
* **Прорицание, Очарование или Иллюзия**: ментальный урон
* **Разрушение**: вид наносимый заклинанием, или силой, если заклинание не наносит урона
* **Некромантия**: негативный урон


.. _class-feat--Oracle--Divine-Access:

Божественный доступ (`Divine Access <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1490>`_) / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- оракул

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 79

----------

Ваша способность погружаться в божественную магию превосходит традиционно доступные вам заклинания (сакральный список заклинаний).
Выберите одно божество, которое дает один из доменов вашего таинства.
Добавьте в свой список заклинаний вплоть до 3 заклинаний жреца, даруемых этим божеством.
Вы можете выбирать из этих заклинаний когда добавляете заклинания в свой репертуар или меняете их.

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность более одного раза.
Вы не можете выбрать тоже самое заклинание более одного раза, но вы можете выбрать другой домен или другое божество с тем же доменом, который вы выбрали ранее с этой способностью.


.. _class-feat--Oracle--Vision-of-Weakness:

Видение слабости (`Vision of Weakness <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1491>`_) / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- оракул

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 79

----------

Вы можете обратиться к божественному прозрению, чтобы выявить слабые места своих врагов.
Вы изучаете заклинание-откровение :ref:`spell--focus--Vision-of-Weakness`.
Увеличьте запас Очков Фокусировки на 1.





6-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Oracle--Advanced-Revelation:

Продвинутое откровение (`Advanced Revelation <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1492>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- оракул

**Предварительные условия**: начальное заклинание-откровение

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 79

----------

Вы изучаете продвинутое заклинание-откровение связанное с вашим таинством.
Увеличьте запас Очков Фокусировки на 1.


.. _class-feat--Oracle--Spiritual-Sense:

Ощущение духов (`Spiritual Sense <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1493>`_) / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сакральная
- прорицание
- оракул

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 79

----------

У вас есть зыбкая связь с "Эфемерным планом", которая позволяет вам замечать духов.
Когда вы исследуете, но не используете :ref:`expl-activity--Search`, то Мастер кидает за вас тайную проверку для нахождения признаков (haunts), для поиска которых обычно требуется :ref:`expl-activity--Search`, а так же духов, существ на "Эфемерном плане" и сущностей состоящих полностью из духовной эссенции, таких как небожители, бесы и наблюдатели.

Вы так же потенциально можете заметить эфемерных существ и духов внутри твердых объектов, с учетом, что они находятся в 30 футах от вас.
Это применяется во время того как вы используете активность :ref:`expl-activity--Search`, когда используете :ref:`action--Seek` и при автоматической тайной проверке, которая вам дается, когда вы исследуете, даже если не делаете :ref:`expl-activity--Search`.
Вы все еще можете заметить духов только при успешной проверке, и вы не можете заметить их, если более чем в 5 футах внутри объекта.

Когда вы замечаете существо с помощью "Ощущения духов", вы так же узнаете его местоположение, что делает его для вас "спрятанным", если он до этого был "необнаруженным".


.. _class-feat--Oracle--Steady-Spellcasting:

Стойкое колдовство (`Steady Spellcasting (Oracle) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=194>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- оракул

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 80

----------

Вы уверены в своих колдовских способностях и способны легче восстановить свою концентрацию когда :ref:`action--Cast-a-Spell`.
Если реакция другого существа прервет ваше колдовское действие, сделайте чистую проверку с КС 15.
В случае успеха, ваше действие не прерывается.





8-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Oracle--Debilitating-Dichotomy:

Изнурительная дихотомия (`Debilitating Dichotomy <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1495>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- оракул

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 

----------

Вы можете дать другим возможность взглянуть на невозможные конфликты и неконтролируемую силу, пронизывающую ваше тело.
Вы изучаете заклинание-откровение :ref:`spell--focus--Debilitating-Dichotomy`.
Увеличьте запас Очков Фокусировки на 1.


.. _class-feat--Oracle--Read-Disaster:

Предвидеть катастрофу (`Read Disaster <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1496>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- прорицание
- исследование
- предсказание
- оракул

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 80

----------

Вы должны потратить 10 минут и открыть себя божественным таинствам мира, заглядывая в наиболее зловещие предвестия будущего.
Вы получаете эффекты :ref:`spell--a--Augury`, за исключением того, что вы узнаете об опасностях грядущего;
любые результаты "благо" вместо "ничего", а результаты "благо и беда" вместо "беда".
Если вы легенда Религии, 





10-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Oracle--Oracular-Warning:

Предупреждение оракула (`Oracular Warning <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1497>`_) |д-св| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сакральная
- прорицание
- оракул

**Триггер**: Вы готовы кидать инициативу

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 80

----------

У вас появляется озарение о надвигающейся опасности, связанной с одним союзником, и вы можете крикнуть или жестом предупредить этого союзника об угрозе за мгновение до того, как она материализуется.
Один союзник на ваш выбор, может сделать бросок инициативы дважды и использовать лучший результат; это эффект с признаком "удача".
Если вы легенда Религии, то вы получаете два видения и можете предупредить двух союзников, давая им обоим это преимущество.

Однако, божественное озарение, на мгновение сбивает вас с толку, и вы должны сделать два броска инициативы и использовать худший результат.
Это эффект "неудачи".
Эти два эффекта связаны друг с другом;
если вы по какой-либо причине избежите эффекта неудачи, или любой из ваших союзников нивелирует свой эффект удачи, то ваше "Предупреждение оракула" ничего не делает.
В зависимости от того, используете вы жесты или голос, это действие соответственно получает признак либо "визуальное", либо "слуховое".


.. _class-feat--Oracle--Quickened-Casting:

Ускоренное колдовство (`Quickened Casting (Oracle) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=199>`_) |д-св| / 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- оракул

**Частота**: раз в день

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 80

----------

Если ваше следующие действие - колдовать чары оракула или заклинание оракула, которое хотя бы на 2 уровня ниже, чем наивысшее заклинание оракула, которое вы можете колдовать, снизьте количество действий для его использования на 1 (до минимум 1 действия).


.. _class-feat--Oracle--Surging-Might:

Рвущаяся мощь (`Surging Might <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1499>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- воздействие
- оракул

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 80

----------

С помощью сложного жеста, вы фокусируете божественную силу своего заклинания, чтобы преодолеть сопротивления врагов.
Если ваше следующие действие - использовать :ref:`action--Cast-a-Spell`, заклинание игнорирует величину сопротивления цели, равное вашему уровню, против всех следующих видов урона: добро, зло, хаос, порядок, негативный и позитивный.
Это применяется ко всему урону наносимому заклинанием, включая продолжительный урон и урон от продолжающегося эффекта заклинания, такого как урон позитивной энергией от :ref:`spell--f--Field-of-Life`.
Это не заставляет заклинание игнорировать иммунитеты, а работает только на сопротивления.





12-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Oracle--Domain-Fluency:

Свободное владение доменом (`Domain Fluency <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1500>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- оракул

**Предварительные условия**: начальное доменное заклинание

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 80

----------

Вы обладаете глубоким пониманием божественных доменов, связанных с вашим таинством.
Выберите один из доменов, связанных с вашим таинством, для которого у вас есть начальное доменное заклинание.
Вы получаете улучшенное доменное заклинание этого домена, которое вы колдуете как заклинание-откровение, из-за чего оно получает признак "проклятое".
Увеличьте запас Очков Фокусировки на 1.


.. _class-feat--Oracle--Greater-Revelation:

Великое откровение (`Greater Revelation <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1501>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- оракул

**Предварительные условия**: начальное заклинание-откровение

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 80

----------

Вы изучаете великое заклинание-откровение связанное с вашим таинством.
Увеличьте запас Очков Фокусировки на 1.


.. _class-feat--Oracle--Magic-Sense:

Ощущение магии (`Magic Sense (Oracle) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=622>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сакральная
- прорицание
- обнаружение
- оракул

У вас буквально есть шестое чувство на магию в вашем окружении.
Вы можете ощущать присутствие магических аур, как если бы вы всегда использовали :ref:`spell--d--Detect-Magic` 1-го уровня.
Это обнаруживает магию только в вашем поле зрения.
Когда вы делаете :ref:`action--Seek`, то получаете преимущества *обнаружения магии* 3-го уровня для того что вы видите (в дополнение к обычным преимуществам :ref:`action--Seek`).
Вы можете отключить или включить это чувство свободным действием в начале или конце своего хода.





14-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Oracle--Forestall-Curse:

Предотвращение проклятия (`Forestall Curse <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1503>`_) |д-1| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- оракул

**Частота**: раз в день

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 80

----------

Вы научились в некоторой степени предотвращаться эффекты своего проклятия.
Если ваше следующие действие - колдовать заклинание-откровение, то сила вашего проклятия не увеличивается.


.. _class-feat--Oracle--Mysterious-Repertoire:

Таинственный репертуар (`Mysterious Repertoire <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1504>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- оракул

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 81

----------

Ваше таинство содержит непознанные глубины магии, не всегда связанные с божественным.
В дополнение к заклинаниям, которые вы добавили в свой список заклинаний с помощью способности наподобие :ref:`class-feat--Oracle--Divine-Access`, вы можете иметь в своем репертуаре одно заклинание не из сакрального списка заклинаний.
Вы колдуете это заклинание как сакральное.
Вы можете заменять какое заклинание вы добавляете и из какого обычая так же, как и с другими заклинаниями оракула, но вы не можете использовать эту способность, чтобы одновременно иметь в своем репертуаре более одного заклинания из другого обычая.





16-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Oracle--Diverse-Mystery:

Разнообразное таинство (`Diverse Mystery <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1505>`_) / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- оракул

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Oracle--Advanced-Revelation`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 81

----------

Вы расширили свое понимание божественного и можете приобщиться к чудесам другого таинства.
Выберите одно заклинание-откровение из другого таинства.
Вы можете выбрать только начальное или продвинутое заклинание-откровение.

Когда вы колдуете это заклинание-откровение, то в дополнение к своим обычным эффектам проклятия, вы получаете эффекты слабого проклятия той тайны.
Этот эффект дополнительного слабого проклятия остается с вами до ваших следующих ежедневных приготовлений.
Любые возможности, которые позволяют вам колдовать заклинание-откровение не увеличивая силу вашего проклятия, так же предотвращают получение эффекта этого дополнительного проклятия.

Вы не можете колдовать выбранное заклинание-откровение, при следующих условиях:
эффекты его проклятия напрямую конфликтуют с вашим проклятием или нивелируют его эффекты;
проклятие не окажет на вас эффекта (например, убирая возможность вашего первоначального таинства, которой вам не хватает), либо эти критерии будут соблюдены как только вы закончите :ref:`action--Cast-a-Spell`.


.. _class-feat--Oracle--Portentous-Spell:

Поразительное заклинание (`Portentous Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1506>`_) |д-1| / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- воздействие
- ментальная
- визуальная
- оракул

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 81

----------

Ваше сотворение заклинаний изобилует странными огнями, эзотерическими жестами и другими захватывающими эффектами, которые сбивают с толку ваших врагов.
Если ваше следующие действие - использовать :ref:`action--Cast-a-Spell`, то любое существо, которое пытается использовать реакцию спровоцированную вашей активностью :ref:`action--Cast-a-Spell`, получает штраф обстоятельства -2 к броскам атаки и проверкам навыков бросаемым как часть этой реакции.
В дополнение, если заклинание включает атаку заклинанием или осуществление спасброска, то существа по которым вы попали или которые провалили свой спасбросок, получают состояние "заворожен" на вас, до начала вашего следующего хода.





18-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Oracle--Blaze-of-Revelation:

Зарево откровения (`Blaze of Revelation <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1507>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- оракул

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 81

----------

Ваш разум и тело на короткое время могут противостоять опустошительным последствиям преодоления вашего проклятия.
Когда вы становитесь подавлены своим проклятием, то можете предотвратить эффекты на время вплоть до 1 минуты.
Каждый свой ход в течение этого времени, вы можете колдовать 1 заклинание-откровение полученное от вашего таинства (но не доменные заклинания, не заклинания от :ref:`class-feat--Oracle--Diverse-Mystery`, и не другие заклинания-откровения, которые вы получили от другой возможности) не тратя Очко Фокусировки или получая любые дальнейшие негативные эффекты.

По окончанию этой минуты, продолжительность любых заклинаний-откровений, которые вы колдовали во время этого промежутка времени, завершаются, вы получаете обычные эффекты от подавления своим проклятием и вы должны сделать спасбросок Стойкости с КС 40.

| **Критический успех**: Вы не пострадали
| **Успех**: Вы получаете состояние "истощен 2" и не можете снизить его или убрать до ваших следующих ежедневных приготовлений
| **Провал**: Вы получаете состояние "истощен 4" и не можете снизить его или убрать до ваших следующих ежедневных приготовлений
| **Критический провал**: Вы умираете


.. _class-feat--Oracle--Divine-Effusion:

Божественное излияние (`Divine Effusion <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1508>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- оракул

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 81

----------

Сила вашего таинства струится через вас, как купель божественной энергии, даже когда ваша собственная магия иссякает.
Дважды в день, вы можете колдовать заклинание, даже после того как у вас кончились слоты заклинаний подходящего уровня;
два заклинания, которые вы колдуете этой способностью, должны быть разных уровней заклинания.





20-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Oracle--Mystery-Conduit:

Таинственный проводник (`Mystery Conduit <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1509>`_) / 20
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- оракул

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 81

----------

Сила вашего таинства позволяет вам колдовать больше чем просто заклинания-откровения.
Когда вы колдуете заклинание 5-го уровня или ниже, которое не имеет продолжительности, вместо того, чтобы тратить слот заклинания, вы можете усилить эффекты вашего проклятия оракула, таким же образом, как и когда колдуете заклинание-откровение.
Заклинание, произносимое таким образом получает признак "проклятое".


.. _class-feat--Oracle--Oracular-Providence:

Провиденье оракула (`Oracular Providence <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1510>`_) / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- оракул

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Oracle--Oracular-Clarity`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 81

----------

Ваше таинство дает вам доступ к глубоким запасам поистине чудесной божественной силы.
Вы получаете дополнительный слот заклинания 10-го уровня.


.. _class-feat--Oracle--Paradoxical-Mystery:

Парадоксальное таинство (`Paradoxical Mystery <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1511>`_) / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- оракул

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Oracle--Greater-Revelation`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 81

----------

Истинные глубины вашей божественной тайны непостижимы и противоречивы, даруя вам изменяющиеся силы, которые даже вы едва можете постичь.
Каждый день, во время ваших ежедневных приготовлений, вы можете выбрать одно начальное или улучшенное доменное заклинание из любого домена "Основной книги правил (CRB)" или другого домена к которому у вас есть доступ, или любому начальному или продвинутому заклинанию-откровению другого таинства.
Вы получаете это заклинание как заклинание-откровение до ваших следующих ежедневных приготовлений и оно имеет признак "проклятое".





.. include:: /helpers/actions.rst